AMD討論POST(57) 睇#1&有時間幫手填資料

歡迎來到AMD討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理 ( Xander&VST為正式代理 )

[b]新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

Ryzen-Compatible Memory

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

VRM on All AM4 motherboards

AMD Motherboard VRM Tier List v2

Ultimative Samsung B die List

Micron 8GBit E-Die DDR4

Hynix 8Gbit DDR4 CJR "C-Die" (H5AN8G8NCJR) + DJR/JJR

OuterVision® Power Supply Calculator

Bluesky's Home Page ( For FM and iGPU Decode )

The AM4 Pinout diagram

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide (For Zen2)

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

報到

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #3果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

超fclk freq超唔到 等底板bios update

B450/X470 Zen3 BIOS整理:

Msi B450 / X470 Bios

msi(RIP)

想買5600X
rog b550-a vs b550-e
如果唔超頻 唔需要wifi
係咪用A就夠

or x570 better?

塊b550e 結果換咗塊新嘅比我

又砌過了

x570 睇io需求

咁快又一個POST

再壞

amd yes

intel yes

因為我而家全機白色
想買550a襯番隻色
但係第2條m2 係咪輸蝕好多

等2條m.2, 得pcie 3.0
同少啲hdd 頭, usb頭啫

第二條 M.2 純 storage 就冇所謂啦 (應該)

yup

5600x
Rog b550-e (想買嘅板)
400c機箱

5600x
Tuf b550 plus m.atx
(睇完個表Asus bios最好matx板)
280x機箱

280x買多咗放咗係屋企又想用
大家會點揀求意見

利申夠budget上58
但係做完功課覺得58好差
除咗多咗兩粒核
都係打FPS game想穩1080p 240hz

求教

5600x + asus tuf / msi tomahawk

Intel yes
Amd積熱不了

lm

留名 想問280x 散熱好唔好? 同樣想換 但係matx既板選擇好似好少

散熱一般啦 佢火牛係側邊囉 係唯獨是幾靚嘅
仲有你唔一定要matx呀傻 itx咪得囉

聽日落SSP大大聲STFU&TMM帶唔帶得走粒5900X呀嗱你估?

？？
我想要 5950X

AMD POST 推得快過硬件撚

證明AMD YES!!

都唔知幾時先有大貨買

都唔知 6 號中午訂，幾時先會有

AMD Ryzen 7 5800X 100-100000063WOF 8C/16T,3.8GHz,36MB Cache,TSMC 7nm,Socket AM4 CPU w/o Fan
1
HK$3670 HK$3670
G.SKILL Trident Z Neo F4-3600C16D-32GTZNC DDR4 3600MHz 32GB Kit (2x16GB) for AMD Ryzen 3000
1
HK$1660 HK$1660
ANTEC HCG-850 (AN-PS-HCG-850-GOLD) High Current Gamer 850W 80Plus Gold 火牛(Full Modular)
1
HK$990 HK$990
ASUS 華碩 TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) AM4 Socket,2.5Gb Lan,WiFi ax,USB3.2 Gen2,PCIe 4.0 mATX M/B
1
HK$1170 HK$1170
Fractal Design Meshify C Mini-Dark TG玻璃透明側窗(黑色)mATX USB3.0 直立式機殼FD-CA-MESH-C-MINI-BKO-TGD
1
HK$769 HK$769
NZXT Kraken X53 RGB 240MM CPU Liquid Cooler (RL-KRX53-01)
1
HK$950 HK$950
Noctua 貓頭鷹NH-U12S chromax.black 全黑化版本 CPU Fan
1
HK$540 HK$540
金額 Total: HK$9749

仲要用intel 1150 socket+ddr3 ram
最近想換機
本身有張kingston a2000 1TB 同1070 遲下再買3070/3080
好耐無砌機 唔知咁揀有無咩改進?

5800X好熱 U12S夠咩

就算我5600X D15都係直上90幾度wor

定上 240水aio? 散熱唔識 鳩揀一隻咋

條list 揀左aio+貓頭鷹塔散 自膠左

唔l係掛 咁熱呀

o11d mini

你有冇加大過voltage架

至少280 啦

話說之前咪話o11d 裝唔落nh d15

原來我b550-e 因為電容太近cpu 連scythe fuma 2 個底坐都裝唔落

聽日返地盤割細個底座再裝過

3700x同5600x你地會點簡
我新手，諗緊買邊隻好
定係等下年年頭出5600

5600x

完

無咩可能咁熱架wo

正常wor
pbo auto cpu watt

無超都係63度左右?

好正常

咁5600X 其實U12S都夠啦
5800X 先要D15

AMD Ryzen 9 5900X 12CORE/24Threads/MAX 4.8GHz/105W [
AMD ]
1 HK$4498.00 HK$4498.00

2 【AMD X570】GIGABYTE X570 AORUS PRO WIFI
AM4/DDR4/M2/RGB/ATX [ GIGABYTE ]
1 HK$1999.00 HK$1999.00

訂左 5900x 同塊板, 本身諗住買 rog strix X570-F
但為左個免費Gen 4 500GB SSD 轉用 GIGABYTE 唔知有冇伏

5800x 係最熱嗰粒

照計5900x 反而冇咁熱，咁用U12S夠唔夠壓

唔想換HS

技嘉記得同油耳買

3700x換左粒5800x打機順左

Msi 老母板咁多個系列之中 者係MEG / MAG / MPG邊隻超頻最好？

打機好左正常

但多工方面感覺如何？ 照計應該差返小小

我只打機
多工應該無太大提升

兩粒都8核點會仲差左

sor

睇咗做5600

最簡單睇價錢
最抵玩tomahawk

最貴個塊

8700k大約放到幾錢 想換5800x

又水人

godlike 的確唔錯 無水到

想問下粒U邊間訂

此話何解 冇追開post

未來月底先有貨

唔知 5950X 幾時先有呢，日經

5800X用塔散好似只可以玩到4.2GHz左右

有冇俾到訂 冇就取消 去搵油耳訂 如果要用奸妓板既話

去買大鵰大師

唔係玩昇 真係唔建議買 唔係買完上嚟叫春

btw 用緊XTREME夠涼快

咁搞法唔通買公板就得？

跟住，minimum 850 Watt
（再網番我舊陳年Corsair 650W）
屌，你即係迫我將成套X370換咗佢啫

第一次用AMD
想問問佢官方話base clock係3.8ghz
但點解我部機會show 4.17-4.2Ghz?
auto oc咗?

我5800x都係用塔散
開pbo可以行到4.85

會boost架嘛
base clock係指最低嘅數值
turbo clock係指最高峰
咁你開完電腦佢都會有background或者有program run緊 個數咪會跳黎跳去

但佢送個800幾蚊既gen4 ssd好吸引 , 塊板買返黎唔岩用先平幾百放出去算

訂5900x點會唔洗落deposit

我冇開pbo 今晚試下
想問係咪只可以係bios開？
同埋理想溫度range係幾多到？
我平時係40-50°C

祝你好運 呢間都係賣水貨

我都有聽聞過

不過底板 我就唔怕 因為行貨佢先會送到ssd

cpu就。。到時睇代理貼紙

問過faroll 訂5900x要連牙石底板

其實依家 56/58 有冇現貨

一切 amd 既問題都係用家問題

最初問佢淨係話落1k訂嘅
而家變左要連板?仆街代理要人食貨

好想換u 但我粒3700x先玩咗一兩個月

見到5600x csgo成6 700 fps 好想換

揾相熟舖頭買料砌
最後折實5600同5800差1000都無
但5800送farcry6
最後買咗5800

似係

私底下搵油耳傾

又可以開post屌佢了

6800xt幾時開訂

求意見
我用緊msi b450m mortar 冇max果塊
其實呢塊板夠唔夠推5600x呢??

諗住如果唔夠推就呢幾日出去買塊x570用
如果夠推就等多排等bios出左淨係upgrade 5600算

麻煩各位比意見

收塊二手 X570

係
上星期六向FAROLL出左最後一粒5950X連CH8 WIFI

屌？嗰陣有現貨？

我上星期五 5900x + c8H 己經要訂 ，重要冇期 ， 點解巴打 星期六訂都重可以有現貨

咪係， 係咪要賣屎忽先有現貨

可能啲人見 $7,699 唔出

加埋塊板成皮都黎
都好正常者

係bios度開
我唔知你用咩散熱
如果打機70度以下都ok

Zen 3 插4條RAM 有加乘係咪真? 有冇巴打試過?

Shadow Rock 3
TDP 190W

我板連 U 訂都 $10,990

個陣話成套砌機出仲有一粒
散買就無了

5900X星期六佢話係無哂

但係點解你係板連 U 出？定係你成部砌？

我講得衰
我係成部砌的

其實我星期四晚 10：00 鐘 落單，不過都係冇。 可能一早比人 hold 晒

我本身想出ASUS AOG 3090
FAROLL話連訂都無
因為訂左個D客都未知幾時有
淨係話現貨得番TUF 3090 OC
同埋話5950X如果砌機得番最後一粒
我拿拿臨落單出機

sosad

根據上次CPU 3000系列 嘅時間 等兩個月應該有

因為部腦搬新屋要用
唔想無了期等
所以有貨就出左先

3皮幾野嘅電腦

攻頂好平常嘅事

好平
冇5皮都未到頂
仲有自組水呢

直接攻頂玩4,5年唔洗煩

唔攻頂都可以
其實呢句嘢都幾害人

攻咗頂，一年都可以換 U

然後過咗4,5個月身痕又買

5800x 係咪用最廢嗰堆芯片做 見人個個評測都係壓唔住 360水都over 80度

唔撚係呀

對於換換症患者黎講當然唔攻頂每次先有藉口俾自己換嘢

比較特別的是5600X、5800X的全核時脈4.45GHz比另外兩顆高很多
然後5900X的單核用7.85W就能跑到4.15GHz
反觀5800X最高140W跟12核、16核差不多，導致單核14.55W也最多
所以5800X體質差很多，需要很高的電壓，也導致溫度最高

見人用360水烤機 未超都上80度

我個粒打機個陣普通塔散都係60-80（未超）
今晚再睇清楚先

可能未full load
烤機full load 100%

見到有人喺 Amazon 搶到 5950X，好撚葡萄

咁我普通打機剪片 其實280都壓得住?

無問題啦放心

應該得啩 正常好少會長期100%
但佢咁嘅表現就完全唔可以超頻囉 咁容易過熱

原本打算都砌5800 睇多幾個評測 再諗諗先

想問問5600x 搭b550 itx 嘅話asus/giga/msi好

如果用ncase 要埋front panel type c 係咪得返asus可以用

同埋zen3 係咪用3200/3600 ram 都無乜分別

自組水

240壓唔壓到？

我都係 再諗下先 一下上5900

唔知幾時先畀到你

當然asus
有筆值就3600 c14

use 3600mhz la

玩具冇咩所謂啦，慢慢

決定都係等到5700x出先再諗換唔換

兩睇啦 我先前係用i5-2400 捱咗差不多十年都有

唔該哂

msi都有，但塊msi板設計好on9

其實240 280差唔多嘢嚟 只不過280風扇大啲 會靜啲 但係溫度差異唔會話赤道同北極咁樣囉

有budget 咪3600囉
無嘅話3200就都夠用了

有畢直係4266c17

芯你老母片

其實都幾神奇 我用塊400蚊嘅B450m ds3h 同用返塊B550-E係feel到部機順咗

240 同 280 差好遠的
返而280 同360 就差不多

我粒E3都玩到6年 都係今年連玩CSGO都係得一百頭FPS先想換

我之前玩聖歌教低效都只係得20幾FPS

基本上我連LOL 混戰個時連一百都無 CSGO開一隊開十個電腦出黎得番六十 所以咁心急想換 無奈唔知香港人消費力咁高定真係咁缺貨 等粒5900X+C8DH都唔知要等到幾時

芯片

真

大佬 我錯啦

amd一直都要自己set電壓
auto太高了

btw amd果個3A套裝係唔係要全部用x570+5000系u+6000系卡用到

係

諗返轉頭，我留低塊X370 Killer SLi，1700升級做3800X/XT，淨低錢就升Alphacool Eisbaer、1000W火牛同6800XT有冇得諗？
（同直上5600X/5800X同ASUS STRIX X570比較)

上5600X 加 B550 好過

會有咩加乘？

有個smart access memory

cpu可以直接訪問顯示卡Vram

其餘投資落display

李加乘

B550板唔得架？

咁pbo咪無春用

對我嚟講係
但有啲新手又想超下粒野,咁pbo對佢地就有少少價值

想問吓5900x配邊塊老母板好？用strix e 定上C8H wi-if?

係無⋯
今代開pbo想熱死人咩
仲熱過intel

最貴

你冇講筆值

2500-3500所以諗住呢兩塊入邊簡一塊，我主要用黎打下機

比多$100 C8DH

四個禮拜

我粒 5950X 同 C8DH

我揀咗strix e

我用緊

用緊好後悔
冇clear cmos粒野

我都等緊粒5900x

X570-E？

其實strix e同c8h都係差五嚿我諗緊轉唔轉返好

係x570-e

粒制姐自己short circuit 佢唔得咩

上網學人哋，將機箱 RESET SW 條線插落 Clear CMOS jumper

超方便

你間中short一次都冇咩野
當你 del筆個時就(5700xt受害者)

我個箱冇RESET SW

Clear CMOS 問題一律建議換箱

用緊o11 d 仲要上左一半水

學懂半途而廢，對你的人生有很大幫助

btw點解有咁多bug要del 唔get

重點冇時間整
日日係咁ot

ok喎 超級聰明

上啦屌

c8dh

我之前係噉試超 RAM，成日都要揾支鏍絲批 hi 一
hi jumper，同埋開住塊玻璃入塵好似唔係幾好，於是上網揾方法，就見到人噉樣整，真係方便到仆街

反正個 Reset 掣都係唔會用，直頭用嚟 Clear CMOS

唔係講笑 上咁耐連登好似係咁耐以來見到最big brain又實用嘅idea 學起來了

hang死咗係咪要直接斷電

我轉左

長按 Power Button 幾秒囉

其實差啲咩

vrm

老實講其實我唔知，我自己覺得strix-e又唔係平 好似唔上唔落咁，比多五舊水可以買多一個grade 我換咗佢算 夾硬要講嘅話咪多咗粒 cmos同多咗幾個USB位咁

c8h (7x2)60A + (1x2)60A
x570-e (6x2)60A + (2x2)40A

Clear CMOS
抽到乾晒

X570-F 上 x570-E 分別好大
vrm 差好遠
e (6x2)60A + (2x2)40A 8層
f (4x3)50A + (2)50A 6層

感謝 @不了@巴打
今日砌左喇
5600x b550a
顯卡用住舊野慢慢等

點睇Zotac?

新卡打算用Zotac ?

ng ho

聽講2021頭有粒5600冇x Cpu

正常

有畢直梗係直上5950x

3600 ram 嘅話呢對好唔好
Corsair Vengeance LPX 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600 (PC4-28800) C18 1.35V Desktop Memory - Black

Ng ho

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,680

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZN
價錢：$2,250

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,590

總計: $5,520

都砌到咁 打死都全套rog喇
等6800XT

不過今日見到zotac張卡又幾靚 冇乜認識

一定係rog
如果你上水就買zotac啦，因為平好多

普通用zotac就不了

Strix先係王者

Amazon 真係成個禮拜都冇 in stock 過 TUF 同 Strix 3080

a卡可以等下寶石 寶石係a卡既信仰

好正常
張xtreme咁屎
Evga又唔型

想畀錢 ASUS 賺都咁難

幾時出Ti想上水啊

Aya Neo Founder launched, a handheld gaming console with AMD Ryzen 4500U

乖買張3090粗粗地用住先

咁買左個asus月球先
卡慢慢黎

感謝

攻頂

不了，畀咗蘇媽賺先，我粒 5950X 呢，幾時有細貨到呀

都係果句
Why not both

從來沒有從來都沒有

板同顯示卡未到 都係冇得玩
我腳頭係咪咁差
到我換硬件先嚟呢樣冇嗰樣冇

based on zen2 炸喎

三叔 970 EVO PLUS 1 tb 而家美馬個價幾吸引

6800（普通冇XT）好似幾啱打1440p？

早排2TB個價都抵屌

5950配x73 個cpu package temp都幾易就會升到去7字頭

出左先

未試過未出都唔知買邊張顯卡好

靚仔 顯示卡

而家 2TB 都仲有 US$299.99 呀

我買個陣平多10美金

想上6800 XT我就要換火牛
換得火牛不如順便換埋CPU、老母板同上水
但係一嚟要煩OS migration二嚟驚使大咗

如果6800 XT打1440p同5700XT差唔遠就今年唔upgrade算

暫時睇1440P唔需要6800XT咁高
睇下6800之後點同老王打

正常溫度黎

咪係囉 幾多核呀大佬
5950x

AMD Radeon RX 6000 ray tracing performance goal is 1440p resolution

留意第一代rt 集中1440p

58果堆先橙
Pbo跑下r20都上80-90度

呢個系列唔係Zen2 mobile cpu 改左名出係工控機市場？😂😂😂😂

等下啦
第一代水平算啦

58比人set咗105tdp 係搞笑啲

SSD用唔到咁大 而家1TB 860 EVO都仲有400 G

其實之前amd係整個粒10核ES 5800X 但正式出維持8核

乜原來頂唔到架

果粒算啦
降頻好正

btw襯隔離就嚟有蘋果發布會 不如傾下
其實點解蘋果唔搵amd做cpu 點解要轉arm
我諗到：
鍾意做咩就做咩
淨係幫自己優化
慳錢（？）
減低風險（？）

你會好快唔夠用

5800X PBO 都係144w封頂

bios好似可以set低TDP去65W?

唔止啦

主因X86功耗問題哬

唔止

唔改動原廠果個profile 真係只有144w

唔通講埋蘋果軟件生態比較封閉？

雖然都係事實

我講咗呀

台灣 evga 官網 xc3 3080 有貨

仲有仲有

有得set 65w tdp

M1 SOC chip
5nm
"world fastest cpu"

16 core

咁都有得嘈四年黎A狗真係一D長進都冇

食下花生咁囉

intel今鋪真係玩撚完
apple唔再用intel chips 會少好撚多收入

睇清楚留言先好突個龜頭出黎啦傻西

B&H sent mail 話要去到 21 Dec 先出貨

We expect to be able to ship your order by December 21st. This timing is subject to AMD’s current delivery schedule and is subject to change.

有冇光追機都係咁打架啦

突然諗到個問題
隻moon幾年前買
用A卡咪用唔到個G sync
雖然開左閂左我唔係太覺眼分別

好撚貴

A卡用唔到G Sync，就算而家啲G Sync mon用A卡都只有VRR呢個function用到
更何況你個moon都幾年前，不如考慮換過部新嘢？

咩都冇改都fpu 行唔到

琴日買仲可以再扣15美金
我$274 入左手

i5-3470 here

你想要光追啲咩

主要問題係到時開vsync如果keep唔到個mon既max refresh rate會唔會好似以前一keep唔到60就直落30咁癲?

AMD Hybrid CPUs: No Point in Big.Little for PCs Unless OS Can Use It

vsync 就係咁， 部機唔夠勁就30fps 60fps 30fps 咁跳

5600x配MSI B550M Mortal ok?
同埋想配個平平地嘅塔散 有冇推薦

ok

我塔散係配NHD15 full load 都成80尾

利 自己超頻4.7

高你20度

啱啱搵油耳諗住將X570E改返做C8H點知佢話今日返咗X570E（琴日話最快下星期先有）已經冇得改

慘

唯有照用啦

用緊master 表示

佢要連牙石板出

用緊XTREME表示

用咗Arm可能美國俾Mac book pro響其他地方製造

用黎做cpu燒肉

妓奸kol 冇妓奸

佢畀揀妓奸我會揀master

咁大獲
隻moon冇壞冇剩唔會換喇
rog pg348q

顯示卡keep到高過120咪唔驚會跌

買3090/6900XT吧啦

冇$
算啦vsync從來都唔開
可能我眼殘睇唔出啲咩撕裂

諗緊之後裝咗 C8DH 之後，塊 X570-E Gaming 唔知有冇人要

想問吓唔點超頻，用Wraith Prism 壓唔壓到，我上網睇評測d 數據都好似幾靚仔

人地數據係用360一體水 你話呢

5950X 同 C8DH 有貨未

問邪都仲係話無貨, DKLM
dark hero同formula邊個勁d?

邪都聽講第1日已經冇

係, 中央田有價個陣佢仲食緊塵

VRM效能差唔多一樣 BIOS一樣 其他就睇你需要

asus攞晒啲貨去邊
外國review出埋都冇C8DH賣街

又話有人星期一已經攞咗貨用緊

我睇spec好接近
formula設計上for 水冷
DH就超頻
我咁理解有無錯
但DH上水真係會差過formula咩??

唔玩自組水就 DH 算啦

今次想玩自組水, 對出窗吹隔離屋

不如將個冷氣尾對隔離屋，加條風槽吹主機再玩埋自組水

1 x AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,699

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 2TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,850

顯示卡等睇A N 3080 6800XT 一決雌雄

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 600 ATX — Black
價錢：$669

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

巴打幫幫眼 評評

5000x行4 x8g點睇

啱啱換咗粒5600x+ giga x570i
ram 燈 , 風扇著咗 但無畫面
仲debug 緊 係咪要update bios

可以啊

有冇巴打用緊5800x
分享下行幾快同咩電

睇你要用咩軟件燒當標準

r20+aida64

應該要pin置頂 update bios for 5xxxx

folding@home GPU+CPU打孖上
一路燒一路幫手整疫苗

而家邊間鋪可以訂5900x?
可以連底板買
早幾日落ssp 間間都話冇得訂/要砌機出

一早pin左了

都係冇人睇

哭能咗

連登係咁
咩台咩post都會

Deskmini x300 如果唔跟佢個Memory QVL List 買 sodimm ram
會唔會唔support,
我諗緊係amazon 買G.Skill RipJaws SeriesF4-3200C22D-32GRS 同Kingston a2000 1TB ,
用埋減15美金個code 抵過係香港買
跟住淘番粒4750g

Dont worry about JEDEC Standard

姐係淨係睇XMP 個個profile?
唔識點睇邊條sodimm 好啲,
係咪本身1.2V 個啲ram 相對好超啲?

3200c22係jedec standard ram

唔使xmp就上到

nice user name 我都好鍾意 super max 不過應該下一站呀咸就要7th world title 了

唔知幾時Red bull 先整到架冠軍級車比Max揸

冇引擎了

要好多io?
如果唔係b550-f vrm同tuf x570 plus一樣仲平d

無土地問題都想由atx轉Nr200會唔會好犯賤
但又唔捨得塊unify

1 x AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,699

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x Intel 660p Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,770

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x Fractal Design Define 7 Compact ATX - Black
價錢：$799

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Noctua NF-F12 PWM 120mm Case Fan
價錢：$155

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,192

執咗一下
揀x570 係因為amd發佈會講 amd有套裝效果 到底用x定b 都要等5800xt出世先知 不過X板咁貴而且唔一定打得贏3080

atx unify?

都小犯賤
唔好諗咁多啦 等下又有新產品

Yes

我心郁都左成個月
其實差塊板因為之前砌左部nr200比屋企人，但因為佢轉用notebook所以賣哂啲件淨返個箱同火牛

咁又好似唔同講法
如果你依家塊板 對比起你想買嘅個塊板 係升級嘅話 都好似得嘅

後備機

我本身用x570 unify ,應該無乜幾塊係升級
想買rog b550 I , 遲啲配5900x

有壞咪比機會自己買新 洗乜後備機

咁兩部一齊用

正準備咁做

你放係兒登呢度討論 一定個個都叫你

咩換咩

Btw比著我都會叫人衝

My Dream PC Build Failed - 5950X + 3090 in 9.5L

x99 轉 amd

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #3果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

超fclk freq超唔到 等底板bios update

B450/X470 Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

冇人睇的

B550 also can

jack巴仲有冇嗰張 3900x 體質圖表 想降一降落 4GHz

到宜家仲未買到5950x 唉

睇完都冇用，粒 U 到貨無期

咪係囉，又唔知幾時先到貨

塊godlike 等左粒u好耐冇得玩

應該等到過晒保養都未有

之前我壞左3700x 做完RMA返黎無幾耐，而家又到隻EVGA 750火牛壞，點解會咁架
巴打有無火牛推介，遲啲會換5900x 同可能會出既3080ti

Seasonic PX1000 私心推介

有冇巴打Amazon 5600x shipping轉咗ETA?
之前18/11-30/11 依家25/11-1/12

嘩，正就好正，不過價錢超貴

Superflower

淘 4750g幾錢

1979人仔

J寶都係2590

我知呀不過珍寶話自己鋪保養，應該都係水貨

水行貨，即係行貨，不過係水，佢間鋪自己保，即港行

PX1000 12年保養
買貴少少當保養費

塊X570-E用完flashback開機啲扇唔識轉得塊板有燈着，更新多幾次依家撳開機掣直頭冇反應

行緊pbo offset 0.125v
理論上90度內
利申purebase 500 +arctic freezer ii 360

Htpc

550老母板

啱啱上機 個分數係咪算低

搞乜嘢

巴打個px1000會唔會開佢個hybrid mode or用normal mode?

報告下先，5800X 風冷
PBO auto(Asus performance enhance)
跑Prime95 4.3~4.6ghz
max. 90度（諗緊點解除thermal wall)

px1000 同 prime ultra 1000 有咩分別？
好似後者好啲？

Flashback faired

用咩散熱？

我隻EVGA P2 750都係12年保
不過2年壞左

我聽到既野都有d不清不楚 好似話咩後來 prime ultra既名同prime 合埋左一起 prime px-1000基本同prime ultra performance差唔多 不過px-1000 d線唔同d 我就中意prime px多d 佢既pcie 線係單一個頭無daisy chain多一個出來 個樣clean好多

請問呢家買3900x 會否不智？

買唔到5900x 但唔想買5800x

小打機，多工為主

多工 3900x就ok

唔該

有冇已經用緊5800x嘅ching 可以講下5800x係咪真係咁熱一full load就上80-90度

低

我粒5600X 有4100/590 仲要唔係最好嗰批貨

any idea

搵返代理

睇嚟都要
依家好少少嘅，起碼啲全部嘢有電到，不過點整都好debug led都係出00

佢隻evga花花代工都壞
仲買花花牛

開左pbo先會

用緊prime ultra 1000w但換哂定制線都冇咩分別

想問大家點睇asrock x570 taichi 呢塊版

見有塊二手幾平 本身我想買塊b550 only

熄左個pbo 咪解左上過全核4.7 果時 R20 110度
fpu 即刻熄機

上90 原因係溫度牆
unlock 左可以上110度嫁

on9 bios > 牛

U12s

唞一唞再行 4055 了

full load fan?

超全核可破百

冇，跑分嗰陣都係6x 度
唔算熱

未開pbo 姐

Msi X570 Unify / Ace / Creation 有bios update

Fclk Freq 正常返

Pbo 效果正常返 但offset 仲係有問題

下載link :

其他廠如果有類似問題 搵返果hardwareluxx條link下載bios

完全唔係好事 點解可以16核又係105W 8核又係105W 仲要咁熱

16core all core 3.9ghz
熱d 咩

上到4.5ghz 先爆熱

我冇開pbo都一樣8 90 唔知係唔係散熱唔夠
用緊nzxt x53 240aio 諗緊換唔換塔散

sorry 回錯

5600x wo

你睇下bios 點set 好
正路pbo先上90度

我回錯 我想回5800x果個 請無視

5800x 本身not pbo 已扯盡
default 係all core 4.5
pbo 再降頻我係上到4.55

bios

bios垃圾？

都接受到既

我見佢用料唔錯

一手就唔諗 二手都買得過

2手可以諗下

thanks巴打 中伏後 上黎share下

佢放幾錢？

1200

可以諗下

狗衝la

1200左右美金
打算砌3600 + 3070/6800
2k gaming 用5600x 值唔值個150蚊差距

主要打機
諗緊B550要TUF同ROG好🤔
同埋CPU散熱應該夠？
舊底有張1050Ti諗住遲啲換RX6670咁上下
機箱用緊Define C
另外想問ADATA RAM係唔係好唔掂，本身想買ADATA 😂😂
1 x AMD Ryzen™ 7 5800X
價錢：$3,699

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING ATX
價錢：$1,649

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
價錢：$1,540

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

總計: $10,315

Ultra 睇落係多啲嘢

Asus B550 tuf plus vrm can supoort 8c oc

唔識，即係🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

budget有限可以上asus tuf

值

睇review了

5950X / C8DH 有貨未呀

5900X呢

咁8c oc 其實係咩？😂😂😂都想知

adata xpg sx8200 pro 有出個事
用cheap料加容易壞
得個平字

tuf果塊板可以玩到8核超頻

好thx🙇🏻‍♂️

32G好似太多？而家諗住轉依條🤔Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 4400MHZ C19 RGB — Black

用緊 3600 + b450m，因為塊版槽位唔夠諗緊換塊 b550，然後又身痕想換埋 5600x
但係我部機主要係想第日搭埋 3080 for 4k gaming 用，而我睇過啲 test 4k gaming 因為食重 display card 所以用咩 cpu 都係差唔多 fps
如果係咁係咪我升嚟都無咩意思

打機 如果你係指玩3a大作 而家主流都砌係32GB ram如果有畢直可以上4000hz 4400就用力過猛 呢個係同埋amd嘅if有關

ram我推薦呢條 散熱都可以升級下 5800x係幾熱
或者砌 5600x + rx6080xt
打機cpu唔重要

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,590

1 x Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,129

或者揀其他 3600hz c16都得

額外問，在你哋嘅角度如果用6800 X T或者同級卡你哋會揀咩類型嘅Mon🤔而家諗住買呢個
MSI Optix MAG241CR RGB 24" 144Hz 1ms Curved FreeSync Gaming Monitor

玩得呢個級別都係 4k60hz or 2k144hz
高分辨率GPU負荷大
高fps CPU負荷大

mon睇你想要4k定係高fps
兩者不能見到 未有咁嘅性能

兩者不能兼得

有冇用緊5000系列嘅巴打
我msi afterburner睇唔到cpu temp同clock

係未睇到的

用HWInfo睇

即係要等更新

冇咩大問題個牛轉hcg 850更好

日經牢騷5900x+c8dh 有貨未呀

我PX夠用喇，我見香港買都同Amazon 差不多價，
都唔知買唔買住好

hk邊間有貨？

我睇SE prime ultra 平過 px

SEASONIC Prime PX-1000 1000W Fully Modular Power Supply (80PLUS Platium, 12年保養)
$1899

SEASONIC Prime Ultra 1000 Platium 1000W Power Supply (SSR-1000PD Active PFC F3) PSU(80PLUS白金牌,Full Modular,12年保養)
$1750

邊間有

正刀一隻

前幾日去x田問有咩牛，佢話得返船/fsp

佢賣成19xx，太貴買唔落手

白金都咁貴

條友又話唔賣

on9仔

買一手啦

買一手 冇錢

等zen4

Hgc gold好似都係seasonic 代工

hcg ?

5950X + C8DH 有貨未呀

我因為C8H靚啲冇訂 C8DH , 5900x + C8H 到貨未呀

一日未有貨都嗌唔到 AMD Yes

c8h 邪都有現貨

要 cpu 連 板出

都

粒e3就黎捱唔住啦🤦🏻‍♂️

我上個月旺角SE買

px ?

條5600x list真係極品

Yes
無記錯＄1800
做工值回票價

粒 3950X 就嚟捱唔住

Seasonic代工唔怕

係 用緊750 hcg

se

matx板配 atx箱
nodata ram
T-T 牛

圍爐取暖

想平少少可以買Antec signature 1000w白金
無記錯都係Seasonic代工
只不過換咗個外殼

個皮都夠J 一個月

開左bpo 爆音有冇人試過

1 x Seasonic Prime Ultra Platinum 1000W 80 Plus Platinum Full Modular
價錢：$1,749

1 x Antec Signature Series SP-1000 80 Plus Platinum 1000W Fully-Modular
價錢：$1,799

總計: $3,548

Seasoni 平過antec

Seasonic 買得過

adata ram

b550m
thermalfake psu

TT火牛還ok

Adata ram 就🙈🙈🙈🙈

到底幾時先買到6800XT
張5700XT就黎撐唔住啦

負能量爆發 搞乜tsm 供貨咁慢 陰公

Amd買既產能唔係全部比cpu 的

Laptop cpu , gpu , 加速卡都要佔咗產能

呢期缺乜整乜先啦

最缺應該係啲家用機 ps5 xsx
Pc撚冇人權

全世界啲高汁晶片都等緊TSMC出貨

星期日有野玩了

留意Msi呢一版bios fclk freq暫時只上到1900mhz

啱啱由2700上左5600x，用番之前收番黎隻wraith prism，用master auto OC左，唔知係咪SIV 未support ，而加一開少少野/網頁風扇就好嘈，溫度就上去6x-7x，係咪正常？定個散熱唔夠力？

開左pbo

5900x pre order

咩SPEC

聽日試下熄番會唔會好d

想問問巴打而家amd係咪好用過i10
未用過但好多巴打都推薦我用
我淨係要黎打機/剪片 唔需要超頻
麻煩哂

你唔係本身已經有兩部

What is i10?

Intel第10代cpu

至少上5800x

如果唔介意Zen2 可以上3900x

你係咪超過ram?

XMP 算唔算

結果都係忍唔住買咗ek 個360 aio

bh 要下年先到手

咩板咩ran?

風冷

i10 乜鳩 屌
又係嗰啲懶醒自己作 abbreviation
好柒

有冇著pbo?
咩板？
可唔可以cap CPUZ 嚟睇吓

sor9
係第 10 代 Intel® Core™ 處理器

應該唔關OC事了

插另外一個USB就冇事

乖 唔好再柒就好了

求救 msi b450m mortar換rog b550f 之後成日藍mon（5、6個唔同既錯誤代碼） 有冇巴打知係出咗咩問題

已經重裝咗windows幾次都係咁 有次直程set緊windows都藍mon 代碼：kernel auto boost invalid lock release

配置
amd ryzen 3600
rog b550f
2060 super公版
tridentz 3200c16

麻煩晒各位巴打

Cpu 有冇超過？
Ram插a2 b2 ? 有超？
Bios version?
有冇debug led卡咩位？

冇自己超過頻 淨係用docp超ram
bios 更新咗10月27嗰個
debug 冇顯示出咩問題

冇rgb 既ram得返LPX
而且LPX最矮

係未來買左 1779到 不過個時要訂

Downgrade bios version

咪係，連 5950X 都冇貨畀

5950x 要12月中

琴日用完dram calculator 打機fps穩定咗

係唔係hynix a-die 好過samsung c-die ?

LM

張紙個格式咁似...

法x

你有冇睇吓多咗張Display啊

冇

等陣上去畀板同u佢check，希望唔係壞u
第一次幫襯就中伏

如果我轉3600X RAM轉4000hz係咪會化算啲？🤔

5600x 3600ram

我要星期日先得閒砌

可唔可以幫你拔劍

全新機唔需要拔

幫你用膠水裝上去

4000ram我個人覺得比較貴

如果你著重性價比都係用返3600 c16
用4000 只係性能最佳化唔係最高性價比

咩板同u 因咩事要check

你都可以試下手動超頻嘅 反正ram對整體性能影響唔大

你係想講5600x?
3600x 就不了

59同x570e
flashback完得板有燈風扇唔識轉，過多陣啲扇識轉返但係出00

應該話由頭到尾只係出過00，qled着都冇着過
得物無所用

食屎啦

第一次玩AMD
上次超到4.8 all core 太熱 唔太穩定

Gigabyte aorus x570i
平時應該 4.7all core 1.3v pbo disabled

寶石隻 nitro+

等nitro

點解唔用B450
Crucial Ballistix都矮

Crucial Ballistix冇貨
b450不了

屌呀？邊間有

Crucial 無RGB 3600C16 同Corsair Vengeance Pro 3600C18你地會點揀, 定揀G Skill Neo

G.Skill Neo

打爆 16x4

b450唔support zen2 apu嘛唔係咩
咁所以a520先有存在意義嘛

法x冇a520 itx

有冇改左bios名

咁咪反尻佢檯去另一間買

giga x570i 1700 蚊 送500gb gen 4 SSD

B450 宜家有BIOS support zen2 apu 咩?

b550冇fanvrm又勁
giga ssd不了送都唔用

4650G 唔係3400G

我本身都有諗過砌 B550 itx + Inwin chopin/B1,
不過始終覺得 chopin/B1 個size唔夠細, 同埋個個1u 火牛應該會幾嘈?

未砌未知

今日係聯強終於拎番塊X570 AORUS ELITE

終於冇事了

另外想問你地知唔知建達CPU 升級補錢要補幾多

用緊3700X

佢未有公佈
賣街都唔夠貨
係唔會畀人升級先

我想知上面嗰粒 5950X 邊度嚟

Heavily Tuned AMD R5 5600X vs. i5-10600K: Memory & CPU Overclocking Showdown

日經圍爐幾時先有5900x+c8dh

stock 5600X > oc 10600K

唔超 5600x 配b550 matx 邊塊板 好？

#1 vrm tier list

thank you

留意埋置頂link

係A卡啊

咁買唔買 ASUS TUF 好
望落好似好靚

xFx一直都係垃圾

buy asus tuf oc

唔係寶石嚟咩

諗緊買寶石定asus tuf

tuf點樣？未睇過

如無意外應該同N卡一鳩樣

寶石今次會唔會出毒藥

一9樣

牙石出既A卡好興heatpipe掂唔到VRM，睇定D先

塊板擺咗三個幾月終於可以拎嚟用吓

ASSROCK DESKMINI X300 同 CHOPIN / B1
價錢都唔係差好遠
X300 細好多

io

asrock不了

ASRock 4X4 BOX-4800U Barebones Mini PC (Ryzen 4800U + RX Vega 8 IGP) Review - Desktop Performance in a Tiny Package

得一條m.2

120W 最多玩到4650g

隻CHOPIN都係差唔多
b1 就有200w到

CHOPIN冇出200W版

好似係150w

上次係螺絲上唔實嘅問題

用3400G
X300夠用

asus仲要屌返amd轉頭

呢個真心on9
佢屌N卡嘅話執撚左粒都似
同埋道個歉叫人去代理換卡/派螺絲好委屈咩

Chopin /B1 配埋塊正常B550 itx 貴好多，雖然超ram 好超好多

如果用3400G
配B450都同X300差唔多價

唔成日full load ,x300 應該頂得住4750g 呱？

點解仲買一手3400g？
其實香港唔入4350g ，
係咪因為仲有好多3400g 未賣曬
我見兩粒野差唔多價

3200G 用VEGA 8
3400G 用VEGA 11
4350G 用VEGA 6
4650G 用VEGA 7
4750G 用VEGA 8

計IGPU
3400G 最勁

唔係就咁直接比較
3400 既 vega 11 約等於4750g 既 vega8
因為zen 2 apu 嘅vega clock speed 高啲

我又日經，5950X + C8DH 幾時先有，講到口臭

同埋如果玩埋超ram ,
zen2 apu igpu 嘅performance 上限應該會高啲

3400G 贏少少

4750G嘅Vega 8行2100Mhz而且係7nm
3400G得1400Mhz
再加上IMC合返做一粒die超RAM勁到痴線
4750G先係最勁iGPU

睇#645

之後出既Zen3 apu會係完整版本apu.

L3唔再砍太勁 好似16mb l3

zen 2 apu 上限高啲，因為超ram空間大好多 ,
同埋apu gpu performance 應該最着重ram clock speed ,其次先係igpu clock speed 最後先係cpu ，
igpu 同cpu 加埋都唔夠ram 重要（好似係？

仆你個街 剛收到消息 我塊c8dh 到左 依家仲差粒u

Dark hero
Btw做咩咁多人放係床影parts, 唔驚污糟咩

仆你個街，我連消息都冇呀，我想是但攞咗一樣裝上機先

驚整污糟張床定粒u?

點解仲係冇我份
BTW 點解要配 Ryzen 7

Ryzen 7配C8DH

話下禮拜鬆d有u 依家心情好撚興奮

Ok u win

我聽日都問下先，你邊間訂
BTW 買兩條 980 PRO 1TB 行 RAID 0 定一條 SN850 2TB 行 Windows 好

邪都 但全港貨量極少 唔洗諗了 我買條970pro 1t 咋 980pro 依家唔係mlc 同埋我自己覺得行到咁快個意義真係唔大

我 6 號喺 S 訂咗
我用緊 HP EX950 1TB，本來 Prime Day 買咗條 SN750 2TB，諗住塊 C8DH 到咗先裝落去

想狗沖6800xt請問邊度可以訂?定係18號去邊度買

Total how much

自己落3C/3大網店問啦

overkill 到

有冇GSync moon又想衝68/69XT既同路人? 擔心到時adapt唔到個adaptive sync

Buy Gsync compatible MON

EXAMPLE : Dell S2721DGF 27" 2K IPS 165Hz 1ms G-SYNC® Compatible Gaming Monitor

5600x本身多現貨

算啦 唔重要 最緊要有板有u 我訂左3600c14 都係無影 同埋我又等6900xt

部外星人用得果年幾兩年咋

我3600用緊x570-E +自組水

屌裝完win10,上唔到網，唔通要用dvd裝driver

升下cpu

垃圾giga

你個塊好似送usb driver
咁貴都唔送usb, 而家仲有人用 dvd

asus, 裝完win10就,自動上到網啦, 垃圾giga

asus 最多都係要up下啲driver啫

5600X stock 出邊好多人評測R20 成4.4K score

但又有一班人得4.1k score，我自己都係得4.1k

其實有乜嘢會影響到跑分？ chipset? Background service?

Pbo + auto boost

認真咩,我問過邪都話冇貨WO

我pbo 都係得4200分

正都同代理果邊有問題啊

星期二S E仲有貨

5800 要跟老母板同Ram

則係得正都冇貨?咁我過隔離買

5600x家下咩價位?洗唔洗食炒價?睇佢地D PAGE都冇寫價

邪都好似話賣水貨比代理收撚咗皮

已我所知 windows 10 2004/20H2 build in ax200 wifi driver
利申宜屌2004/20H2 係ok
1909 or below 係要手動裝

lan 就正路1Gbps 頭就有driver
2.5Gbps 就唔知喇

諗緊會唔會溶

turn off pbo + undervolt 0.05V 會高分少少

喺邊度買？
我買完咪話到俾你知

屌邊到有正價5900x

屌幾時有 5950X + C8DH

同問
好L羨慕

5800x不了

羨慕塊板啫

銅鑼灣有得賣
Google打關鍵字都可以見到

Lady****?

梗係唔係啦
渣甸街嘅黃店
或者可以上網打LIHKG PIG Figure

very*****g?
啲設計好相似

送埋條lin過你

唔該大佬

我係1909

所以分清楚os 問題 定係廠問題

廠都唔送usb畀人
係要人用dvd裝

買完隻bose quietcomfort earbuds 之後
arctic 風扇 平時都唔覺靜了

好弱 利申手機/notebook過檔
dvd 認同要cut
usb 都唔洗畀我

用自己方法解決喇

點都要用第2部電腦先解決到

新A卡18號出
香港幾時可以訂？

因為windows 10 垃圾

1909有冇永久試用？

上左20H2

2004 真係體驗最差嘅windows version

我琴日仲打算download 2004版

不了

再換

冇了

好慘

軟喉

唔係黑色

屌，上網係噉見到啲 C8DH 嘅到貨圖，但係自己嗰塊就咩聲氣都冇

5950x有貨未

佛系等機

我只係驚排咗隊訂會畀咗其他人先

SN850勁過980 Pro

5800有咩問題？

識人好過識字啦

就係唔識人嘛，有幾可會落腦場買料
一年都唔知有冇一次

太熱又超唔起

唉 所以都係佛系等

連板買竟然唔買5900x 5950x

都無貨 連板都要粒u有貨先得

仲要c8dh

早幾日我問幾間舖 落訂 u+板2個星期有貨
依家連板買就係大爺

估唔到缺到咁姐

原本想搞硬喉
不過吹喉好麻煩 最後放棄咗
軟喉都好靚仔 無後悔

唔係呀嘛，兩個禮拜就有？我問咗板要下個禮拜，U 要月底先有

連板買都唔算大爺啦，貨期都畀到咁後

早幾日問+2個禮拜= 未11月尾囉
頭先問SE u+板 1k訂 依家要12月尾丫

總之下個禮拜就有板就攞咗板先啦，費事派咗畀第二個

連 C8DH 都要搶

依家係有d咩都即刻拎先 同埋我覺得大家唔洗咁在意d舖講咩幾時有 到時佢拖你 你吹得佢漲？

如果唔係用緊C8H
都會連C8DH +5950x訂，再放舊板
依家隔幾日就問Xander tradein
琴日回覆仲係未有貨俾街客

攞完 C8DH 裝粒 3950X 玩一陣先，到月底就再換 5950X
所以咪話畀咗錢唔一定係大爺囉
佢拖你就佢先係大爺啦

我張 X570-E Gaming 都唔知放唔放得出，之前裝顯示卡嗰陣刮花咗 serial number 張 label

張label 痴得咁柒？

仆街 我仲係e3 有板都無用

Barcode 冇花，但係字爛咗

Fclk Freq 2100

本身個風扇擺喺顯示卡底個位已經垃圾，label 就好心黐喺板底啦，黐喺 SATA port 上面，仲要對住顯示卡個位
唔好買 X570-E Gaming 啦

主要係打機睇片係唔係5600都夠做?

夠

啲塵

嘩 真係不了不了 勁on9

講到尾係晶片組擺位問題，係賴華碩㗎啦

原本c8dh 未到而又有u仲諗住570e 頂住先

有咩 U？

風扇擺位得msi做得好
但msi啲x570好多都食哂屎

只有tomahawk unify ace creation godlike

垃圾msi

B550就正常返🙈🙈🙈🙈

先講下 X570-E 呢塊垃圾，裝顯示卡落第一條 PCI-E，卡太長會擋住晶片組散熱風扇，同埋擋住CMOS 電池隔籬發光位
於是裝落下一條 PCI-E，到你有事要拆返張卡出嚟就一定會整花張 serial number label

佢個usb 3.0頭都好on9. 放係下面
有啲機箱會頂住啲3.0線

咪就係，我都屈得好勉強，真心唔建議人哋買呢塊

我張卡都放係第2條pcie到
第一條設計太on9了

3.0線又梗又粗，點屈啊

第二條？到時拆卡你就知味道，張 label 花硬，因為唔夠位抆起

我咪夾硬裝到圖中噉樣

我用o11d 裝下面3把3fan, 就會因為條3.0線太梗，太粗，而頂9住把fan

算9數啦，依塊垃圾唔要保養啦
買過塊算

我而家用延長線整直立卡

巴打你部 4650g chopin 砌成點呀？

入左箱了，未裝driver聽日先得閒整

塊板好難先放得入隻箱

Asrock & Giga 準備更新AMD Mini PC產品

U 早到個板既話

我諗都冇乜可能
月尾呢個定義太含糊啦，唔係真係到 30 號先有 U 啩

Msi B550 Unify X + 2 x 16 + Fclk Freq 2133

我個道就話下禮拜有u 囉

$7370

amd laptop啲cpu得唔得

Ryzen 4000 Mobile CPU is ok

溫度壓唔壓得住，個火牛風扇會唔會成日100%咁轉？

5950x? 屌點解我仲未有消息

set 35w tdp

聽日話你知
而家只裝左win 10

4650g 都要較低tdp 先壓得住咩？以為得4750g先要

5900咋

咪係囉屌，我嗰粒 6 號訂都話要月尾
點解佢可以下個禮拜就有，不如 +$500 同佢收？

7nm

原來只係虛 Ching 一場

我都係聽住先 一日未到貨 一日未等於有

我1號訂都未知幾時有

放棄啦 腦場d人大把fd 點會益街客先

所以我訂嗰陣話我係排第一個，我都唔係好信，唔係點會月底先有 U

堅持個句 拎到上手先叫有貨。d咩幾時有貨個d真係唔洗信

啱
而家睇緊 BF / CM 有咩電腦嘢買

真係咩？做 system disk 邊隻好啲

邊到訂

850

一條過2TB好過啦，一陣炒左Raid就含撚

有咁多錢不如玩Optane

結果都係忍唔住手上咗ek 360 aio

多咗3把ek varda s 擺係到 早知唔買咁多a12x25

Ryzen 5600X vs Four Different Air Coolers

買咗張5700xt tuf 打機70-80度
想問華碩TUF有冇註冊多1年保養？

5700xt 7x度好閒

睇黎要上液金

我知賀國慶下個禮拜有
利申: 終端訂，無期

Ryzen 5000 DDR4 Memory Performance, XMP vs Manual Timings, Single vs Dual Rank

條片暫時僅供參考

Bios未穩定

唔係上一代tuf cut costs

好奇問一句音效最好嘅X570係咪Gigabyte 啲高階版

要onboard soundcard好？

要砌新機 u連板，腦場係咪5800都無貨？

need ask
but 5800X 應該有貨

sorry，打錯，應該係想要5900X
睇來都要落一落場，碰下運氣

啲鬼佬唔熟中文又亂鳩咁用
核突到呢

做咩咁睇唔開依家先買5700XT 仲要TUF

用緊XTREME 表示得一粒DAC 9218 LG V10有2粒

又唔知改左乜

係咪又奄咗啲嘢

見特價$3000 就買咗
driver用緊8月份版本

痴線 如果1080P都接受到既
玩1440/4K 5700XT真係可以返屋企訓

咁又未至於話哂都係差2070s少少
係熱左啲

玩緊1440p 幾順
driver戰未來 唔得換液金

玩到咁大
曾經諗過幫佢換一體水冷玩下，但後尾有人收就放左

Valhalla 2K60 都跑唔足 我降左頻都差唔多成80度 未降上到90-100
不過2070S應該新game 都係勉強跑足2k60
依家緊係3070/AMD新卡算啦

打新game未必開到ultra+60fps

純粹見佢RAM 個PART 改左支援OC 上到5千幾

咁老實呢個ubi問題多啲
我張gaming x full load 75%風扇一兩個鐘都唔會去到80度喎90-100咁得人驚？

一睇自動load左 忠誠勇毅

用緊pulse 風扇跑50%已經直升機來 45%都會聽到聲
full load 未降頻之前接面溫度見過100 目前溫度差唔多90

接面溫度係100 ok la , 我7x度 接面溫度都係100
咁睇黎5700xt gaming x 都唔錯，無比貴200

All core oc 4.6 1.3V

giga既bios玩死人
j巴有冇giga 既雞精

你搞緊咩
利申我都撚緊giga bios

係 我嗰塊都搞唔係好掂

減下啲電壓
自己超下

giga bios

已經忘記左giga bios點set 😌😌😌😌

Msi bios真係好用

giga玩死人

重點提醒 ：

超全核 單核performance 會降

如果要靚FPS上返auto boost + pbo enable + offset -0.1 v

係咁有冇giga既雞精

想問 原本用緊I5 8400 +2060 依加換 5800X + ASUS TUF GAMING B550M + 2060 要用幾多W火牛?

洗唔洗另外買CPU風冷? 如果要有無介紹?

利申: 唔玩RGB

5800x最少都要塔散

無問題呀 我機箱夠位 有無咩介紹？ 火牛要幾大？

Scythe 鐮刀 MUGEN5 CPU Cooler 側吹式塔型散熱器 無限伍 終極版 SCMG-5102AR OK?

ryzen 5000 根本 paper launch , 計番條數 5900x 同 5950x 第一水個貨量重少過 3080 ,重要成個星期都冇番過大貨 。

師兄
Asus or Msi bios好用啲

呢D所謂功耗計算器只計base freq tdp

5xx-6xx W？

屌隻牛12V得10A
4650g好驚唔夠用,會唔會爆架

65W TDP

目前5700xt 用邊版driver最穩定

中田最新消息
睇怕差唔多有大貨

最新個版20.11.1唔錯 不過有啲人會有freesync問題 你試左先

而家3.7G 1.225V 行R23 63度 粒U食緊45W
VRM 43度

asrock

得 5900X 咋？嘥氣啦

我屌 係 faroll 訂 ，無 wifi hero + 5900x 貴過 中田 5900x + hero wifi ， 重要冇回音

都唔係c8dh

dh 唔係ln2 超頻 其實同 hero 冇分別

多左把fan

連RAM好似幾抵屌
雖然我想要16GB*2多啲

係 AsRoc

我6號訂個時唔洗連板🤔

咁我的確係要連板買，重要5號落單，6號佢叫我要連板， 重要6號比左半訂

我落左一千訂咋喎你排第幾

I probably wasn't supposed to do this 😅 Ryzen 5950X cooled by Intel Cryo Cooler

20外 唉

我又問下先

4.8 - 5

Gigabyte preps BRIX Mini-PC with AMD Renoir

8號淨訂5900比左2000訂
希望有大貨

因為我有個dac同喇叭駁電腦 諗緊電腦本身個音源會唔會太大影響

其實法奧搞乜9，訂粒u都個個唔同訂法
入面啲程序同訊息應該亂到仆街

今日速報

我粒美馬5800x仲未到

基本啦 開一下俾你訂 後尾唔夠貨又即時截 彈出彈入 完全唔知佢幾時開訂 或者無得訂 睇心情咁

3500有了

其實係，我嗰日口多問下連板出會唔會快啲有佢都係話冇貨，過多陣佢同我講話今日有一粒要連板出問我要唔要

ABCD都係蟹貨。。。屌

咁我咪好撚 on9? 我11月5號 10：05分落單， 重要連板出，重要我比半訂。如果重排得後過 其他師兄 ，真係 blacklist 佢 算

咁我上個月留咗資料排嘅

我都上個月問左， 佢話冇得留wor, 其實到底佢 cs 係咪同一條友嫁。

你唔可以話訂，你要講留資料排隊
個客服chatbot咁款㗎

咁撚智障

屌佢老母牙你個日係幾號？

我訂同話留資料排隊佢都話無呀
屌佢老母

星期三

我 10月29號 whatsapp 問佢呀，真人黎 嫁 ，屌

我發佈會前後，開賣前後都有問佢，佢都話無，係6號上去買開野佢先話可以落訂訂

老實講我覺得真係唔關你幾時問幾時排嘅關係，而係好似上面巴打講咁睇心情

所以咪屌佢啦

有冇人去搵過xander報價 CPU 3000系列升5000系列咩價位

chopin 隻1U 火牛你跑分個陣嘈唔嘈?

deskmini x300 隻火牛都係得120W ,19V 6.32A,
睇黎配4750g 一定要長行35W tdp 先頂得順

好安靜但個火牛個位幾熱，仲熱過粒u
inwin b1個牛有200w

B1 個樣同chopin 比較,
唔知點解我覺得好核突
同埋B1個size 又再大啲,
如果deskmini x300有後續機款同宜家個size差唔多,
再加強埋供電 就fit曬啦

b1有面可以+到fan

擺明都係想收左錢先講 我原本想係佢道成部砌 全部頂階件 無期都叫我落一半訂先 即刻不了不了 btw 佢覆得幾有禮貌既

貨源緊張暫不作升級

連阿哲都攞到 5950X，點解我仲未攞到

11月13日週五
尊敬的客戶：

感謝閣下參加 AMD "星"級計劃 ！

閣下所提供的：
xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx

想升級至：AMD-100-100000061WOF (RYZEN 9 5900X) & AMD-100-100000059WOF (RYZEN 9 5950X )
跟進：由於首批貨品數量較少，未能滿足店舖訂單，所以暫不作升級用途。

如有其他問題，歡迎再與我們聯絡。

謝謝
建達國際(香港)有限公司
客戶服務主任啟

crazy 根本就等緊二手價夠賤先會開始 俾班客去升級

開賣前已經係佢到訂咗啦喎，同你講話冇得訂咁搞笑？

所以咪話佢啲程序on9囉，有啲話比訂有啲話唔比
我30號已經問佢比唔比訂
On9法奧

1. 你唔係熟客
2. 你問個時客服心情唔好 唔開俾你

1. 係就直接講我唔介意，但宜家連登睇幾個巴打都有幾個答案就唔係熟唔熟客咁簡單
2. 就屌你老母仆街死無野好講

谷鳩氣落腦場訂啦 巴打 貼錢買難受咁

張5700xt 換咗液金
打機hotspot由100度落返90度

真係好撚on9, 仲有其他好撚鳩多野都落曬單先話無貨+未知幾時翻
咁你整個網俾人order黎托7咩?完全係唔愉快既購物體驗

第一次用法奧訂，下次唔會

請問邊度買到2x16g 4000mhz以上既ram
黃金好多都無

amz

貴到曉飛

如果gskill ram 就中資蛋最多選擇

n 記比人屌嘅嘢 a 記跟到足

根本啲商家就一撚樣

頭水炒價
之後唔降價
A卡衝頭水 ＝ on9

Amd yes

但你買左

Reference定AIB版 ?

display card 算喇
u 都仲可以撚下
intel 真心奶唔落

Intel yes

正常啦

分分鐘等到第三四水 先俾舊客升級到時個二手回收價賤過地底泥

5800x
rog b550f點超頻好
用緊ryzen master auto overclock
1.1v 4.2ghz
係咪入bios超會好啲
但係入到bios又改唔到cpu clock ratio

4.2
說好得4.7呢

all cores 4.7 = 大火爐
冇上水唔好諗

tuf個張?

咁弱既

同你一樣u,老母板
風冷
我直接入bios set APE, PBO auto, 電壓offset-0.1V
Prime95 smallFFT 90度 全核4.3～4.6ghz

PBO,APE off, voltage auto就 80～83度， 4.2Ghz

二手回收價賤過地底泥
呢個不嬲喇
自己放2手點都好

日經：有 5950X 同 C8DH 未

請問PBO, APE點解
仲有cpu voltage offset -0.1v 算唔算undervolt

PBO=Precission boost overide(官方自動超）
APE=ASUS performance enhancement (牙石板先有，牙石自動超）
Offset 減係undervolt左

行default/pbo 都係90度溫度牆
但d 電壓亂黎搞度長期熱

牙石APE將cpu voltage一開機就調到1.45v
冇好嘅散熱或者超嘅意願都係off左佢

Giga都係
唔淨係asus wor

天下烏鴉一樣黑
間間都驚死粒U唔死

首先要買到粒5900然後先放2手 3900

Offset左好小小，係bios 58度跌到落50度
但入到win fullload都係扯盡90度

依排撚緊 1.25v 4.6ghz all core

想問下各位用緊邊隻散熱
，想做個參考。

arctic 360

GEILD PHANTOM BLACK

Gelid Sirocco

ek 360 aio

EK Quantum Magnitude

話說Sirocco 如何?

ek 自組水

noctua L12s

據說係勁過phantom black, 睇鬼佬review係勁過U12-S, 本地牌子嚟講cp值幾高下

遲下上 5950X 有咩散熱膏好用？

mx-4
tf-8

buy crucial ballistix max

見你係用家先問問理AMD大約幾多度左右
勁過U12S係應該 HP多2條 又厚過佢

好彩兩隻都唔貴

用緊kraken x73

max 係single rank 16GB 單條

Nzxt Z73

U12S 5條，Sirocco 6條，而且平d
見鬼佬review話有得同U12A揮

Sirocco + a12x25

P12

巴打用緊邊隻U？

準備用5900

新手想問一下我想砌3300X, 請問應該去邊訂??? 謝謝

用緊5800X

tuf evo

自組ek la diu

yes

咁你嗰張卡行緊幾多？我嗰張Reference 5700XT 行1900MHz 0.975V Hotspot都去到98度

全自動 有時上到2000mhz 電壓冇留意

頂
想問你壓咩u 幾多度左右

998

999

1000